{
    "question": "Sin 45\u00b0 sin 60\u00b0+cos 45\u00b0 cos 30\u00b0 / tan 30\u00b0 tan 60\u00b0 =",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kelas : X (1 SMA)<br>Materi : Trigonometri<br>Kata Kunci : sinus, cosinus, sudut istimewa<br><br>Pembahasan :<br>Susut-sudut\u00a0pada trigonometri, yaitu :<br>sin 0\u00b0 = 0, cos 0\u00b0 = 1, tan 0\u00b0 = 0.<br>sin 30\u00b0 = 1/2, cos 30\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, tan 30\u00b0 = 1/3\u00a0\u221a3.<span><br>sin 45\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a2, cos 45\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a2, tan 45\u00b0 = 1.<br>sin 60\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, cos 60\u00b0 = 1/2, tan 60\u00b0 =\u00a0\u221a3.<br><span>sin 90\u00b0 = 1, cos 90\u00b0 = 0, tan 90\u00b0 =\u00a0\u221e.<br><br>Mari kita\u00a0lihat soal\u00a0tersebut.<br></span></span>[tex]\\frac{sin 45^o . sin 60^o + cos 45^o . cos 30^o}{tan 30^o . tan 60^o} \\\\= \\frac{ \\frac{1}{2} \\sqrt{2}. \\frac{1}{2} \\sqrt{3}+ \\frac{1}{2} \\sqrt{2}. \\frac{1}{2} \\sqrt{3}} { \\frac{1}{3} \\sqrt{3}. \\sqrt{3}} \\\\= \\frac{ \\frac{1}{4} \\sqrt{6}+ \\frac{1}{4} \\sqrt{6}} { \\frac{1}{3}.3} \\\\= \\frac{ \\frac{2}{4} \\sqrt{6} } {1}\\\\= \\frac{1}{2} \\sqrt{6} [/tex]<br><span><span><br>Semangat!<br></span></span><span><span><br></span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1sin-a-sin-a-cos-a-cot-a-buktikan-876",
            "question": "1/sin a - sin a\u00a0= cos a cot a buktikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{sin \\alpha } -sin \\alpha  \\\\ =\\frac{1-sin^{2} \\alpha }{sin \\alpha } \\\\ =\\frac{cos^{2} \\alpha }{sin \\alpha } \\\\ = cos \\alpha  \\frac{cos \\alpha }{sin \\alpha }  \\\\ =cos \\alpha cot \\alpha [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-banyak-suku-dari-deret-berikut-a691215756-b-978",
            "question": "Tentukan banyak suku dari deret berikut    a.6\u00b19+12+15+.....=756\r\n b.56+51+46+41+.....=-36\r\n c.10+14+18+22+.....=640",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Sn = n/2(2a +(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0 756=n/2(2.6 + (n-1)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0756x2 = n(12+ 3n-3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01512=12n+3n2-3n<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01512=3n2+9n<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3n2+9n-1512=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 n2+3n-504=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 (n+24) (n-21)=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n+24=0 atau n-21=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n=-24 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n=21(benar karena paositif)<br>b)Sn=n/2(2a+(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0-36=n/2(2.56+(n-1)-5<br>\u00a0 \u00a0-36x2=n(112-5n+5)<br>\u00a0 \u00a0 -72 = n(117-5n)<br>\u00a0 \u00a0 -72 = 117n-5n2<br>\u00a0 \u00a0 5n2-117n-72=0<br>\u00a0 \u00a0 (n-120/5)5(n+3/5)=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n-24 =0 atau 5n+3=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n=24(benar) \u00a05n=-3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n= -3/5<br>c)Sn=n/2(2a+(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0 640=n/2(2.10+(n-1)4<br>\u00a0 \u00a0 640=n/2(20+4n-4)<br>\u00a0 \u00a0 640=10n+2n2-2n<br>\u00a0 \u00a0 640=2n2+8n<br>\u00a0 \u00a0 2n2+8n-640=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n2+4n-320=0<br>\u00a0 \u00a0 (n+20)(n-16)=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n+20=0 atau n-16=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n=-20 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n=16(benar)<br>\u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-n-bilangan-bulat-positif-pertama-sama-dengan-143",
            "question": "Jumlah n bilangan bulat positif pertama sama dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang dimaksu n adalah bilangan positif 1",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contohnya aja ambil 2,4,6,8<br>nah ters kita anggap kalau 2 itu n<br>jadi kalau 4=n+2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a06=n+4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>kalau mau dimasukin rumus juga bisa,kan rumusnya :<br>Un=a+(n-1)b<br>Un=2+(n-1)2<br><br>atau ada juga rumus yg gampang,yaitu Un=2n<br>kalau mau gampang sih mending pake yg Un=2n aja :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-mempunyai-sepasang-akar-berkebalikan-nilai-p-905",
            "question": "Persamaan\u00a0 mempunyai sepasang akar berkebalikan.    Nilai p\u00a0= .......\r\na. 18\r\nb. 6\r\nc. 3\r\nd. -6\r\ne. -18",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempunyai sepasang akar berkebalikan artinya : x\u2081 . x\u2082 = 1<br>x\u2081 . x\u2082 . x\u2083 = -d/a<br>x\u2083 = -8/2 = -4 <br>masukkan x = -4 ke persamaan : 2x\u00b3 + 3x\u00b2 + px + 8 = 0<br>akan didapat : <br>2(-64) + 3(16) - 4p + 8 = 0<br>-128 + 48 + 8 = 4p<br>p = - 18<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-tengah-deret-aritmatika-adalah-40-jika-jumlah-n-suku-pertama-252",
            "question": "Suku tengah deret aritmatika adalah 40 jika jumlah n suku pertama = 1000\r\nnilai n adalah ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = n \u00d7 Ut<br>1000 = n \u00d7 40<br>n = [tex] \\frac{1000}{40} [/tex]<br>n = 25<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-fungsi-gx-2x-1-dan-fogx-4x26x-2-rumus-fungsi-359",
            "question": "Diketahui fungsi g(x) =2x-1 dan (fog)(x) =4x\u00b2+6x-2. rumus fungsi f(x) +=...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> g(x) = 2x-1 dan (fog)(x) = 4x\u00b2+6x-2<br>misal g(x) = y<br>y = 2x - 1<br>2x = y + 1<br>x = [tex] \\frac{1}{2} [/tex](y + 1)<br>f(g(x)) =</span>4x\u00b2+6x-2<br>f(y) = 4[tex] ( \\frac{y + 1}{2} )^{2} [/tex]\u00a0 + 6[tex] (\\frac{y + 1}{2} )[/tex] - 2<br>f(y) = 4[tex] ( \\frac{y^{2} + 2y + 1}{4} ) [/tex]\u00a0 + 6[tex] (\\frac{y + 1}{2} )[/tex] - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 2y + 1 + 3(y + 1) - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 2y + 1 + 3y + 3 - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 5y + 2<br>f(x) = [tex] x^{2} [/tex] + 5x + 2<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selesaikan-integral-berikut-intgral-x-dx-602",
            "question": "Selesaikan integral berikut...!!!\r\nintgral \u221ax dx ... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "integral dari<br>\u221ax dx = x ^1/2 dx<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a01/3 x ^3/2\u00a0<br><br><br>NB : ^ = berarti pangkat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u221ax dx = \u00a0\u00a0</span>[tex] \\frac{2^{ \\frac{3}{2} } }{3} + C[/tex]<br><br>atau\u00a0<br><br>[tex] \\int\\limits^ \\pi _0 {sin x} \\, dx = 2[/tex] + C<br><br>Atau<br>[tex] \\int\\limits^a_b {sin x} \\, dx = - cos x + C [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-bilangan-real-dan-contohnya-terima-kasih-737",
            "question": "Pengertian bilangan real dan contohnya ???\r\n\r\n-terima kasih-",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Bilangan real </strong>adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.\n</p><p>Contoh : log 3, \u03c0, \u221a2, dan lain-lain.\n</p><h3>Pembahasan</h3><p>Diatas sudah dijelaskan, bahwa bilangan real adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.</p><p>Simak juga pengertian bilangan irasional dan bilangan rasional dibawah ini:</p><p><strong>Bilangan irasional</strong> adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan berbentuk akar dan bilangan desimal tidak berulang yang tidak terbatas. Bilangan irasional tidak dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat.\n</p><p>Contoh : \u221a2, \u03c0, e, dan lain-lain.\n</p><p><strong>Bilangan rasional</strong> atau bilangan pecahan adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan bulat, bilangan desimal terbatas, bilangan desimal berulang yang tidak terbatas, pecahan biasa, dan pecahan campuran. Bilangan rasional dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat yang berbentuk a/b dengan a dan b bilangan bulat, serta b tidak sama dengan nol.\n</p><p>Contoh : 8, 6,25. 2/5, dan lain-lain.\n</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Pengertian : Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata dapat disimak di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/533188</li></ul><p>bilangan prima lebih lanjut dapat disimak di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/54323</li></ul><h3>========================</h3><h3>Detail jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 7</p><p><strong>Mapel </strong>: matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Bilangan</p><p><strong>Kode </strong>: 7.2.1</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong>: Pengertian Bilangan, Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata</p><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawab:bilangan gabungan antara rasional dan irasional</p><br><p>Penjelasan dengan langkah-langkah:</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-persamaan-kuadrat-dari-persamaan-kuadrat-4xpangkat2-13x-930",
            "question": "Bentuk persamaan kuadrat dari persamaan kuadrat 4xpangkat2-13x= -3 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4x2 - 13x =-3<br>4x2 - 13x + 3 = 0<br>2(x - 1/4) x 2( x+1/4)= 0<br>2x - 2/4 = 0 \u00a0 \u00a0atau \u00a0 \u00a0 2x+2/4 =0<br>2x = 2/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = -2/4<br>x = 2/4 : 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -2/4 : 2<br>x = 2/4 x 1/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x = -2/4 x 1/2<br>x = 1/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x = -1/4<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-fungsifx-5x-3-2x-1-x-528",
            "question": "Jika diketahui fungsi\u00a0f(x) = ( 5x + 3 ) / (2x \u2013 1 ) ,\u00a0x\u00a0\u2260\u00a0 \u00bd\u00a0 dan\u00a0g(x) = 3x\u00a0+ 2 maka (f\u20131\u00a0o\u00a0g)(x) adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) =<u> 5x + 3\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x - 1<br><br>y =<u> 5x + 3\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2x - 1<br>y(2x-1) = 5x + 3<br>2xy - y = 5x +3<br>2xy\u00a0-\u00a05x = 3 + y<br>x(2y - 5) = 3 + y<br><br>x =<u> 3 + y\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y - 5<br><br>f-1 =<u> 3 + x\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x - 5<br><br>(f-1 o g) = \u00a0<u> \u00a03 + 3x +\u00a02\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02(3x + 2) - 5<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a0<u> \u00a03x + 5 \u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6x + 4 - 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<u> 3x +\u00a05\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a06x - 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}